【警世】不要再執迷於追求五大訴求

運動需要一個突破點，係一個完全嘅升級，應該提升至追求終極自治嘅層次
主權在民，新成立嘅民主政府就絕對有能力回應抗爭者嘅五大訴求，亦係根治極權欺壓人民，防止同樣事件發生嘅方法

政府一直唔回應五大訴求，運動開始陷入膠著
如果咁樣持續落去就會令本身出嚟抗爭嘅人產生無力感，出現抗爭疲勞問題
每個禮拜出嚟遊行示威對於一個本身要返工返學嘅學位真係好辛苦
再咁樣落去，就好容易步法國黃背心後塵，場運動會慢慢瓦解

解決唯一辦法，係嚟一次全面升級，唔係武力升級，而係目標上升級
面對強權打壓，搞革命，抗爭，係唯一嘅出路

【自治先有民主】Ｄｏｎａｌｄ Ｔｒｕｍｐ：「洗唔洗畫公仔畫出腸呀香港人？！」

香港人到了獨立建國的時候 － 五大訴求的陷阱 滅共自治才是出路

推呀屌

好啦咁，不如討論吓 「時代革命」 既內涵 要有D 咩野 先可以同 法國大革命 睇齊 ?

短期目標五大訴求，長遠目標永久自治

咁樣會唔會好啲？

咁如果政府「扮」回應咗五大訴求
整啲假嘢出嚟

其實有啲黃嘅已經會收手
咁點樣處理？之後出現同樣問題點做？共產黨你都好信？
係咪又再爭取成立獨立調查委員會？
咁搞咁多嘢不如獨立好過啦
要令共產黨唔好再搞鳩我哋
唯一辦法係脫離佢嘅魔爪

撤回條例已經係最好例子，話動議撤回就呃鳩你哋啲市民係撤回，最慘係一部分港豬真係信，已無再出嚟遊行，無再出嚟抗爭。
但係黑警暴力，無差別襲擊，文革式清算有冇停過？係無呀屌你老母

獨立調查委員會，佢可以擺自己友入去。佢玩晒

撤回暴動定性，佢撤回完再告你第二條罪

釋放義士，你仲要驚呀，放咗出嚟之後，中共夠擔死將啲抗爭者被自殺，跳樓可以無巨響，出血量可以unreasonably地少，太子831可以被消失。

雙真普選，佢推個班自己友入局又得，操控選舉又得，蛇齋餅糭掌心雷又得，得咗。到時中共面對外國政府challenge，中共仲可以更加大聲理直氣壯咁話香港個政府係普選出嚟嘅。

因為而家我哋已經無嘢可以好輸，如果我哋就咁俾場運動完結，最後受害，被批鬥，被清算係每一個真。香港人。前線於是，和理非也如是。警察已經將文革係各中小學重演，唔駛好耐就會到其他界別。

其實你要達成呢啲，首先要有真雙普選，咁先可以慢慢實現

我明你嘅顧慮，但係目前黎講大部分市民個思想仲停留係港人治港，對獨立仲有啲抗拒

老實講獨立唔洗大大聲講出黎，等實現五大訴求之後，有民選政府之後再慢慢黎都未遲

根本個個都比黑警轉移視線

老實講 五大訴求都達唔到
都已經唔洗講落去
再者內部未共識時
支那都當左五都大=港獨

喺政治現實上 脫離中（共）國會被經濟封鎖 而美國都未必會幫拖 金融中心就香港轉移到新加坡

咁講
而家啲人出黎有幾多係
睇清五大訴求背後有個中共
而家討論獨立會唔會分割咗一部分人？

香港好撚多豬兜，太多人拖後腿
我認為思維要前衛D 其他人唔明解釋唔到太多

其實國歌係好好嘅一步
我哋要建立一個屬於真香港人嘅社會
有自己嘅藝術、標誌、價值、民族意識，以至企業、組織、福利等等
透過抗爭我哋打開咗好多權力缺口，係時候由自己補上

要不斷宣傳「香港獨立，經濟才會變好」嘅觀念
愛沙尼亞 當日比起香港資源更少 更加窮困
今日絕對唔輸俾香港

推

依家唔講香港獨立
幾時講？等到2047先講？

啱啊，最需要對準嘅政權從來都喺中共

同意，五大訴求根本就係垃圾，我地要真自治

唔反對獨立 但社會大眾大部份傾向雙普選 所以覺得之後運動嘅主軸可以定為爭取雙普選
同時 主張要配合理論同計劃支持
我地要將討論雙普選方案加入日程架啦

操控選舉就唔係真普選
真普選一定要有國際組織監察
如果掌心雷呢啲選管會唔做嘢就唔叫公平公正
所以真雙普選個真字係包含埋要一個公平公正嘅選舉
如果俾到呢樣野我地嘅話我覺得已經OK
唯一擔心就係港共會虛級化特首同立法會
之後先俾普選我地，咁樣就仆街
不過如果美國通過咗法案應該都唔會收啲咁嘅貨

完全自治，中港區隔?

五大訴求要改改

撒回修例 ✅
撒回暴動定性 （佢點叫話之佢啦！暴唔暴動係法官講。）或者為示威者正名，唔準警察叫暴徒
釋放義士 （改為承諾特赦？）
成立獨立調查委員會（一定要有！）
雙普選 （改為要求人大撒回831，重啟雙普選）

各計門墮 聳景 雙步算 續

你講既呢堆本來就係呢五大訴求提出時候既背景黎

講真 一日未有真普選
所有惡法都可以重新包裝再推岀
未有高度自治 姐一直比正苦共黨打壓
我地到時又有幾多人企岀離
又有幾多手足要犧牲

港人自治係唯一解決方法

除非共黨碌死我 我被正苦被自殺
我係唔撚會退縮

你有辦法令到中共倒台先講啦, 一日中共唔倒台, 香港都唔駛諗獨立

其實無分先後
香港獨立咗之後
推動其他省市進行獨立
最後達到中共倒台目標

一樣得

其實大家都知
有真正自治 獨立 先落實到5大訴求

但唔想失焦唯有照用5大訴求呢個term
但明眼人都知底牌係叫做港獨或者關島2.0

如果這是港獨，我們不怕承認
因為我哋已經無嘢可輸
中共嘅清算已經殺到埋嚟，前線手足被捕，黃絲空姐機師發表反送中言論被無理解僱，橫掂都係無路走，點解唔拚死反擊

叫美國派兵來港，到時再自組港版八旗兵，一路打上去，聽說廣州都想獨立😂😂

獨立只喺後生仔入面有共識，有啲老一輩又支持運動嘅人未接受到

一係香港完全自治，一係支共瓦解
唔係嘅話一世無得安逸
如果美國冇搞佢，佢肯撚定會成個地球一個中國
到時真係上太空都唔掂

pish

達成左五大訴求先講啦

你不如話終極目標係滅共？

點滅呀？

係呀
咁我哋唔試下全力去滅
又點知做唔做到呢？
滅撚咗你要五大訴求，五百大訴求都得啦

只有獨立先係唯一出路

agger
只有脫離中共管治香港先會正常番

求下大家 思想唔好再停留喺相信中共會俾5大訴求你
記唔記得之前嘅袋住先？
睇下我篇文 認真咁考慮要唔要從根源解決問題

天琦都有咁講

短期內冇軍火如何滅共？你可能話打經濟牌，姐係去番長期消耗戰啦，咁長期戰黎講有雙普選先的確係百利而無一害，有人咁講過（好似係白兵定細良兄），有左真雙普選之後點樣擺脫你上面講既中共既利益操控/種票/掌心雷/偽素人實質建制底等等將會係港人自治既課題/考試，我地過到之後，就有本錢建立自己既政治經濟體系，再而有兵力，就可以有同中共談判既籌碼，好似係

冇錯係雙普選，雖然經678月我相信多咗人唔反感獨立，但唔反感同ready又係兩件事嚟。
應該有頗多人仲停留/啱啱到喺永續基本法嗰步，雖然明明今次擺明有眼見中共唔收皮，有基本法都冇撚用。
另一樣concern就係假設今場我哋贏咗，剩低時間同環境夠唔夠我哋推獨立。